［轉貼］黑獄風雲#6港人鄧龍威在菲被屈已達十六年多誰能助他爭取公平審判

[轉貼］

菲獄風雲出POST到今天已6個月, 可能有些新巴絲打以為這只是一個老作的故事, 想像唔到這是我鄧龍威活生生有血有肉的真人真事, 這幾年來我盡我一切想到的辦法向港府求救, 向港人訴說我在這差不多17年身陷鬼國寃獄的來龍去脈, 盼望得到大家關注。

對於菲律賓, 大家可能是從2010年的馬尼拉人質事件才恍然大悟知道這鬼國有多鬼, 又或者是2016年6月30日上任的粗口總統為掃毒隨街執行私刑, 採取有殺錯無放過的極端手法而舉世知名! 菲國的貪污、腐敗, 本身已是罪惡根源, 而我就因為2000年6月時的一個錯誤選擇來了這個鬼國旅行後便一直沒法回家, 我沒有犯任何法, 更加沒有犯毒, 我是被屈的, 但......誰可幫我離開這裡??

這17年在這個地獄鬼國我親歷一幕又一幕難過、荒誕、徬徨、恐懼、沮喪、悲憤......刻骨銘心的事, 無論是發生在自己身上或是在這裡的其他人, 那種壓力、無助, 叫天不應, 叫地不聞, 簡直比死更難受! 我只能反覆地自我安慰, 可幸是我還有人性, 沒被同化, 可幸是我還相信世上有公義, 更加可幸是這兩三年認識了很多默默支持我的網友, 網台主持和一些很熱心幫忙過我的報界朋友和議員, 只要我不放棄, 公義定必有天彰顯!

這星期最新的發展是聽說涂謹申議員會發函到菲律賓駐港總領事館和中國大使館催促他們跟進我上訴的事情, 而我...是希望能得到高度關注, 公平及依法的判決, 還我清白, 離開鬼國! 在此希望大家幫忙, 繼續關注及廣傳我的寃情, 盼望坊間壓力下能爭取到各方注意, 公平公開地處理我的事情, 使我可以早日回港!

最後再次多謝各位沒有遺忘這個在菲獄的鄧龍威!

Facebook：鄧龍威

777上台唔知會唔會出聲

推

鄧龍威二○○○年六月十九日因失戀去菲律賓散心，去到當地打算找一位香港朋友張泰安，張在菲律賓賭場做疊碼仔，怎料捲入販毒漩渦。
同年七月十八日早上，就在鄧龍威準備離港前一天，鄧在馬尼拉唐人街上的士時，突然被兩名便衣警察截停及拘捕，鄧龍威憶述：「他們將我身上財物，包括銀包、電話、手錶搶走，當初我以為是打劫，其中一個人細細聲在我耳邊用英文說『我是警察』，後來二人夾我去路邊一架私家車，載我去警察總部掃毒組的辦公室，我見到張泰安和其他華人，我才知道他們是警察。」
他說：「有差人跟我們說，你攞二百萬披索出嚟啦，你會冇事的，唔係好大鑊，但我身上無錢，所以沒有理會警察。」

同日下午，他和張泰安等八個人，被押往馬尼拉班乃大道（Panay Avenue）一所公寓內，上演一場大龍鳳。
鄧龍威說，結果是上演一場警察當場逮捕毒犯的大戲。「我們入到去單位，其實當時已有三、四個警察在場，我們一進去，警察跟我們說：「我哋行出去，五分鐘後要我去開門，我開門後，差人拿出搜捕令，叫我在拘捕令簽名。他們搜出冰毒，鋪在枱面上，強迫我們在毒品包裝上簽名，初頭我哋當然唔肯簽，之後佢哋用槍指住我哋個頭，唔簽就會槍殺我哋，我好驚，被迫在八公斤冰毒上簽名，簽完便影一張大合照。」
十一年審訊

警方指他們在毒品包裝上簽名，等如承認販運八公斤的冰毒，被扣押了十一年，他們終於等到法庭審訊的消息。
他憤怒地說：「我的案件仍在上訴中，初審用了十一年，在這十一年時間，菲律賓政府沒有提供華語翻譯，審訊是非常不公平，法官說沒有資源，翻譯要犯人自費，每堂三千披索。所以我希望香港各界人士能為我發聲。」
菲律賓警方口供前後矛盾，警察指當年六月初，早已注意鄧龍威在菲律賓的行蹤，其實鄧龍威六月十九日才到達馬尼拉，而案發後警方離奇將證物銷毀，推搪說恐防冰毒被不法利用。

我諗都唔會 十幾年都冇人幫
真係好慘

自已市民喺外地出事，政府可以理都唔理

同埋呢單新聞冇咩人理

識人做疊馬仔
佢本身係咪好人啊